De vreugde die Miss Darcy uitgedrukt over het ontvangen van dergelijke informatie, was zo oprecht als haar broer in het te versturen.
Vier zijden van het papier gebruikt, ontoereikend waren om al haar genot en al haar oprechte verlangen om geliefd door haar zus.
Voordat een antwoord zou komen van Mr. Collins, of een proficiat aan Elizabeth van zijn echtgenote, de Longbourn familie gehoord dat de Collinses gekomen waren zelf naar Lucas Lodge.
De reden van deze plotselinge verwijdering werd al snel duidelijk.
Lady Catherine waren geworden om zo buitengewoon boos door de inhoud van haar neef in haar brief, dat Charlotte, echt juichend in de match, was benieuwd om weg te komen tot de storm was weggetrokken.
